'\" te
.\"  Copyright 2007, Sun Microsystems, Inc. All Rights Reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH  SUNW.rac_framework   5  " 2007 年 7 月 31 日 " " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.rac_framework, rac_framework \-  Oracle Real Application Clusters (RAC) の Sun Cluster Support を使用可能にするフレームワークのリソースタイプの実装 
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_framework\fR リソースタイプは、Sun Cluster Support for Oracle RAC を有効にするフレームワークを表します。このリソースタイプでは、このフレームワークのステータスを監視できます。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_framework\fR リソースタイプは、シングルインスタンスリソースタイプです。したがって、クラスタに作成可能なリソースは 1 個だけです。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.sp
.LP
この種類のリソースをノード上でオフラインにする場合、オンライン状態からオフライン状態へ切り替えるには、一定の時間がかかります。オフライン状態への切り替え中も、リソースは引き続き再構成処理に使用されています。ただし、リソースをノード上でオフラインにした場合、再度オンラインに戻すまで、リソースのプロパティーの変更は適用されません。Sun Cluster は、この種類のリソースが無効になっている場合、この障害を知らせる警告メッセージを表示します。
.sp
.LP
この種類のリソースを含むリソースグループを非管理状態に切り替えるには、一定の時間がかかります。非管理状態への切り替え中も、Oracle RAC フレームワークは引き続きフレームワーク再構成処理に使用されています。ただし、リソースグループを非管理状態に切り替えた場合、ノード上のリソースプロパティーの変更は有効になりません。Oracle RAC フレームワークを停止するには、ノードを再起動します。
.sp
.LP
 SUNW.rac_framework\fB\fR リソースタイプの拡張プロパティーは次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBreservation_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 100、最大 99999、デフォルト値を 325 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の再構成の予約ステップに対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。 
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBrac_framework\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBSUNW.rac_framework\fR リソースタイプを登録し、\fBrac_framework-rs\fR という名前の \fBSUNW.rac_framework\fR リソースタイプのインスタンスを作成します。この例では、\fBrac-framework-rg\fR という名前のリソースグループがすでに作成されているものとします。 

.sp
.in +2
.nf
phys-host-sc1# \fBclresourcetype register SUNW.rac_framework\fR
phys-host-sc1# \fBclresource create -g rac-framework-rg \e
-t SUNW.rac_framework rac_framework-rs\fR 
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR\fBrac_framework\fR リソースのプロパティーの変更
.sp
.LP
この例では、Sun Cluster Support for Oracle RAC の再構成の予約ステップのタイムアウト値を 350 秒で設定します。この例では、\fBrac_framework-rs\fR という名前のリソースタイプ \fBSUNW.rac_framework\fR がすでに作成されているものとします。

.sp
.in +2
.nf
phys-host-sc1# \fBclresource set \e
-p reservation_timeout=350 rac_framework-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscucm
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS 』\fR
